# Основы создания образа Docker
## Цель
1. Развернуть контейнер c unix-подобным родительским образом;
2. Ознакомиться с основными Docker-инструкциями.
3. Вывести на экран содержимое любого лог-файла
## ️Исходные данные
1. Персональный компьютер
2. Программное обеспечение Docker
3. Реестр образов Docker
4. Текстовый редактор
5. Терминал
## ️Варианты решения задачи
### Вариант 1
Написать команды в файл .sh, добавить его с помощью ADD/COPY в Dockerfile и передать в CMD.
### Вариант 2
Передать команды напрямую в Dockerfile в CMD.
## ️Общий план выполнения
- *Выбран второй вариант решения задачи*
1. Установить Docker, создать папку для docker проекта
2. Создать в папке проекта файл Dockerfile и вписать в него необходимые инструкции

## Содержание Лабораторной Работы

### Шаг 1
Создаем каталог l1

### Шаг 2
Внутри l1 создаем файл Dockerfile и вводим в него следующие инструкции:
```
FROM ubuntu:latest
CMD more /etc/host.conf
```

### Шаг 3
Запускаем терминал в l1 и собираем контейнер командой: 
```
docker build . -t l1
```

### Шаг 4
По завершении сборки производим запуск контейнера:
```
docker run l1
```

## ️Оценка результата
В результате в терминал выводится содержимое файла /etc/host.conf:
```
::::::::::::::
/etc/host.conf
::::::::::::::
# The "order" line is only used by old versions of the C library.
order hosts,bind
multi on
```

## ️Вывод 
Изучены основы работы с программным обеспечением Docker.
